
                      A menudo se sugiere que la franquicia de Jaws representa la mayor disminución de la calidad entre las primeras / mejores y las últimas / peores entradas en una serie dada en cualquier lugar de la historia del cine. Este es casi ciertamente el caso, pero para decir la verdad, la mayor parte de esa caída se realizó de inmediato; de hecho, también podría considerarse como el descenso más pronunciado entre dos entradas concurrentes en cualquier serie *. El 1978 Jaws 2 no es horrible de ninguna manera, no por los estándares de película malos; Pero seguro que el infierno no es bueno. Y luego de tres años de una de las mejores películas de palomitas de maíz en toda la historia, y uno de los mejores thrillers y las mejores películas de monstruos, etcétera infinitamente, el movimiento de "no es bueno" es mucho peor que el movimiento adicional de "no sirve de nada" a "quita la pintura de las paredes, es tan malo", o al menos mucho más deprimente.
        
            